安倍晉三喺銀座商店街體驗Cashless付款

喺Twitter見到啲咁嘅嘢

首先去7-11申請咗張Nanaco 順便增值

然後去咗商店街魚檔用Nanaco畀錢買魚刺身

好似遲下有計劃，只要用電子付款包括信用卡、IC卡、QR Code會有優惠，圖中為預計嘅宣傳Poster

之後再去花店買嘢，今次用嘅係Qr Code嘅Paypay

睇返日本網民留言，似乎對電子付款仲有唔少抗拒...
除咗講地震天災嗰陣唔用得之外，最大問題係IC卡種類太多，例如購物系嘅Edy、Nanaco用唔到嚟坐車，做唔到一卡走天涯。而且一般地方商店都唔接受IC卡，唔夠普及。